\section{Datentypen}
	\subsection{Literals}
		\subsubsection{Integer}
			\textbf{Präfix:}\\
			\begin{tabular}{ll}
				Kein Präfix & Dezimal\\
				0			& Oklar (z.B: $017 = 1\cdot 8 +7 = 15_{10}$)\\
				0x			& Hexadezimal ($A-F$ oder $a-f$ geht beides)
			\end{tabular}\\
			\\
			\textbf{Suffix:}\\
			\begin{tabular}{ll}
				Kein Suffix & int\\
				L oder l	& long\\
				U oder u	& unsigned
			\end{tabular}
	
		\subsubsection{Fliesskoma}
			Eine Fliesskomazahl kann Dezimal ($3.14159$) oder in Exponentialform ($10E-9$) geschrieben werden.\\
			\\
			\textbf{Suffix:}\\
			\begin{tabular}{ll}
				Kein Suffix & double\\
				F oder f	& float\\
				L oder l	& long
			\end{tabular}
		
		\subsubsection{Charakter}
			Ein einzelner Charakter muss in den einzelnen Anführungszeichen geschrieben werden ('A').\\
			\begin{tabular}{cl}
				Escape-Sequenz		& Bedeutung\\
				\hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
				\bslash\bslash		& \bslash Charakter\\
				\bslash'			& ' Charakter\\
				\bslash"			& " Charakter\\
				\bslash?			& ? Charakter\\
				\bslash t			& Tab\\
				\bslash n			& Newline
			\end{tabular}
		
		\subsubsection{String}
			Ein String muss in doppelten Anführungszeichen geschrieben werden ("Hallo").\\
			Er ist kein Basistyp und befindet sich im namespace std (std::string).
			
\columnbreak
	\subsection{Variablen}
		Die Angaben für die Grösse der Datentypen und somit auch ihrer grössten und kleinsten Werte beziehen sich auf ein 64bit UNIX-OS (oder 64bit Windows). Auf anderen Systemen kann es anders sein.\\
		Die float und double Werte sind nach IEEE-754 32bit bzw. IEEE-754 64bit.\\
		\\
		\begin{tabular}{llc}
			\textbf{Typ}			& \textbf{Min/Max}			& \textbf{Bytes}\\
			\hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
			bool					& True / False				& 1\\
			char					& $0$ bis $255$				& 1\\
			signed char				& $-128$ bis $127$			& 1\\
			short int				& $-32'768$ bis $32'767$	& 2\\
			unsgined short int		& $0$ bis $65'535$			& 2\\
			int 					& $-2'147'483'648$ bis $2'147'483'647$	& 4\\
			unsigned int			& $0$ bis $4'294'967'295$	& 4\\
			long int				& $\pm9.2E+18$				& 8\\
			unsigned long int		& $0$ bis $1.8E+19$			& 8\\
			float					& $\pm3.4E\pm38$			& 4\\
			double					& $\pm1.7E\pm308$			& 8\\
		\end{tabular}
	
		\subsubsection{Konversion}
			Gemischte Ausdrücke sind immer vom allgemeinsten Typ.\\
			Beim Mischen von unsigned int und int ist das Ergebnis unsigned int.\\
			Bei expliziter Typkonversion wird nicht gerundet.\\
			\begin{tabular}{P{0.8cm}P{1cm}P{1cm}p{4.7cm}}
				\textbf{Typ}	& \textbf{Operand}	& \textbf{Typ}	& \textbf{Effekt}\\
				\hline \rule{-0.1cm}{0.3cm}
				int				& = 				& float			& \multirow{2}{*}{Der Nachkommateil wird weggelassen}\\
				int				& =					& double		&\\
				\hline \rule{0pt}{0.2cm}
				int				& = 				& long			& \multirow{3}{*}{Die höherwertigen Bits\newline werden weggelassen}\\
				char			& =					& int			&\\
				char			& =					& short			&\\
				\hline \rule{0pt}{0.2cm}
				float			& =					& double		& Es wird entweder gerundet\newline oder abgeschnitten\newline (je nach Implementierung)\\
				\hline \rule{0pt}{0.2cm}
				float			& =					& long,int,\newline short,long	& Wenn genau nicht möglich ist wird es entweder gerundet oder abgeschnitten\newline (je nach Implementierung)\\
				\hline \rule{0pt}{0.2cm}
				bool			& =					& int			& $0 \to$False; sonst True\\
			\end{tabular}
		
